\beginsong{Il disgelo}[by={F. Guccini}]
\transpose{+2}

\beginverse*\nolyrics
\[F | D-] \rep{2}
\endverse

\beginverse
Quando il \[F]sole ritornerà nel \[D-]cielo
nei boschi ci \[C]sarà il dis\[F]gelo.
Tu mi \[F]sveglierai e fuori corre\[D-]remo
a respirare il \[E&]canto del dis\[C]gelo.
\endverse

\beginchorus
E al\[F]lora la \[B&]neve corre\[C]rà nei fiumi an\[F]cora
e \[B&]non aver pa\[C]ura dei \[A-]mormorii che \[D-]senti
son \[B&]solo mille \[F]gocce di \[C]diamante.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Il disgelo. Verrai sulle lontane
colline e sentirai voci umane.
Il disgelo sarà come una voce
che parlerà di cose ormai scordate.
\endverse

\beginchorus
E le dirà spargendosi nell'aria come un'onda,
sull'acqua degli oceani, sulle pietre dei monti,
nel fuoco dei mattini e dei tramonti.
\endchorus

\beginverse*\chordson
Il dis\[F]gelo verrà su tutto il \[B&]mondo
e scioglierà ogni \[C]ghiaccio della \[F]terra.
Il dis\[F]gelo sarà come un gran \[B&]vento
che soffierà sul \[C]fango della \[C]guerra. \[//]
\endverse

\beginverse
Quando il disgelo ritornerà su noi
ci troverà uniti nella luce.
E le parole che voglio e che tu vuoi
sarà soltanto il vento che le dice.
\endverse

\beginchorus
E troverai nel caldo di ogni giorno quelle favole
che credevi per sempre perdute su nel cielo
ma che ora torneran dentro di noi
\chordson
col dis\[F]gelo.
\endchorus


\endsong
